支那疫情嚴重 日韓商家紛貼出「抵制支那人進入」

隨著武漢肺炎疫情蔓延至全球10多國家，中國更為疫情重災區，中國鄰國包括南韓及日本截至29日，分別已增至4例及7例確診病例，大多數為輸入性病例，以致「抵制中國」的風氣逐漸蔓延至韓國和日本。韓國及日本分別有店家為避免受感染，明確貼出「禁止中國人出入」的告示。

韓國「抵制中國」風氣開始蔓延，民眾洪小姐在韓國濟州島一間烤肉店門外，發現有一張寫有「由於病毒原因，中國人禁止入內」的告示。針對這次疫情，這並非是韓國首宗「抵制中國」事件，韓國總統府青瓦台官方網站早已在23日，出現一則題為「請禁止中國人入境」請願書，並獲得逾53萬國民簽署。

同時，日本《朝日新聞》在稍早前報導指出，一家位於神奈川縣的溫泉勝地箱根的零食玩具店，店主為避免受疫情波及，以及臨近春節旅遊旺季，在門口直接貼出「禁止中國人進入」的告示，告示中還特別標明「香港國的香港人和台灣國的台灣人」除外，這張告示在網路上引起爭議，店老闆受訪時表示，這是為避免新型冠狀病毒肺炎擴散的自保手段，他會更改較尖銳的用語，但不歡迎中國客的態度不變。其實，武漢肺炎已經嚇壞日本。

講真就算戴左口罩同眼鏡都仲有機會中招....

華人與狗 不得內進
東亞病夫

抗疫保命
推翻暴政

寫中文呀
寫日文芝麻人扮唔識睇㗎

Push

張相2017年㗎